漢堡王推社會實驗 現場霸凌小男孩與華堡 看客人為誰挺身而出

你有曾經被霸凌的經驗嗎？或者你是在一旁的沉默幫兇呢？近期漢堡王就推出了一個反霸凌的社會實驗影片，在餐廳現場霸凌小男孩，還有員工霸凌華堡（把它打爛）的情況，實驗者想知道哪一種情況，櫃台會收到比較多的客訴。

漢堡王推社會實驗 現場霸凌小男孩與華堡 客人都假裝沒看到（翻攝自YOUTUBE/Burger King廣告）

看著小男孩在用餐時被架著玩弄、推倒在地上、汽水直接灑在餐盤上泡爛薯條，許多用餐者大多都是視若無睹。對此情況，一位漢堡王員工就生氣了，在製作過程直接把漢堡打碎，然後再用吸油紙包著拿給顧客。多數客人在穿過被霸凌小男孩後，假裝沒看到地坐下來享用餐點，接著他們都被眼中的「被霸凌漢堡」給激怒了。

漢堡王推社會實驗 現場霸凌小男孩與華堡 客人都假裝沒看到（翻攝自YOUTUBE/Burger King廣告）

漢堡王推社會實驗 現場霸凌小男孩與華堡 客人都假裝沒看到（翻攝自YOUTUBE/Burger King廣告）

▼客人為了漢堡生氣，卻不為身旁的恐怖行為而憤怒
漢堡王推社會實驗 現場霸凌小男孩與華堡 客人都假裝沒看到（翻攝自YOUTUBE/Burger King廣告）

「叫你們經理出來，這真的太扯了！」

「能換一個新的嗎？」

「你要的是被霸凌，還是不要被霸凌的漢堡？」員工回答他。

「誰想要被霸凌啊？」

「如果看到有像漢堡這樣被霸凌，你會挺身而出嗎？」員工又接著問。

「當然會啊！」客人激動的這麼說著。

漢堡王推社會實驗 現場霸凌小男孩與華堡 客人都假裝沒看到（翻攝自YOUTUBE/Burger King廣告）

漢堡王推社會實驗 現場霸凌小男孩與華堡 客人都假裝沒看到（翻攝自YOUTUBE/Burger King廣告）

最後結果有95%的人在漢堡被霸凌後，都表示不想要漢堡被霸凌；另一方面，就算有了漢堡這個讓他們客訴的動機，但也只有12%的人客訴有關霸凌小男孩的事情，這當然包括了客訴漢堡又「順便客訴」霸凌小男孩的客人。

漢堡王推社會實驗 現場霸凌小男孩與華堡 客人都假裝沒看到（翻攝自YOUTUBE/Burger King廣告）

漢堡王的這個廣告也許是在讓人們思考，沒有人想被霸凌，不管是你的漢堡還是與你不相關的小男孩，那麼為何你對漢堡被霸凌如此憤怒，又對受欺負小男孩視若無睹呢？如果大家看到不公義的事都能挺身而出，或只是說一句「這樣是不對的」，也許世界會變得更美好吧？

▼完整影片在此

（本文影片與圖片翻譯，原著皆為B.C.&Lowy，原文連結）

其實有冇一個地方唔係咁

人性

連登
有愛

咪又係宣傳

可以這樣比較咩 啲顧客完全同個男仔係陌生人，又毫無利益關係，但係個漢堡啲人比錢買㗎喎 不過買個包都要比商家説教，係我就叫佢退錢然後走人，第二間買算

點解唔可以
依家就係話鳩啲人同一樣野，但唔係直接影響自己就唔出聲

姐係唔牽涉自己就關人撚事？

幾似某個 國家人喎你

又站在道德高地到話人

我係覺得"用錢買咗"呢個因素太壓倒性，搞到佢個＂實驗＂唔公平姐 就算同樣都係"出聲"嘅結果，保護自己權益同惻隱之心都唔同動機同心態啦 果種義憤的心情都唔同 點比較 當然班人比人話得啱嘅，少少聲都無出，真扑街

用人既價值去同漢堡包既價值黎比

諗起細個比班mk 倒我lunch d飯落地
報串會比人打一身，唔報串就日日比人恰

後尾佢地得罪左高年級 比人追住黎打
補腳汁雞真係好爽

個包係邊個架先?
如果係個被實驗者既話, 咁呢個實驗唔公平

你個包爛咗可以同店員投訴
但個細路比人蝦, 可以點? 報驚咩唔通

條片message好簡單
If you are able to stand for a bullied burger, you should be able to stand for a bullied person.

樓上話關人撚事個堆人，你地同中國人有乜分別？

影片直接指出自己和外人無利益或任何關係,外人是不會幫你,角色相反也是。
人性

霸凌死物有人出聲
霸凌生物無人問津

好撚好笑

你霸凌隻狗同貓 可能反應仲大過人

平時都唔覺連登咁多愛與包容
定係覺得平時係網絡上欺凌唔計?

各家自掃門前雪
休管他人瓦上霜